
%Aquí se deben colocar las siglas mencionadas en el trabajo y su explicación, por orden alfabético. Por ejemplo: \\

\newacronym{lhc}{LHC}{Large Hadron Collider. En español: Gran Colisionador de Hadrones}

\newacronym{atlas}{ATLAS}{A Toroidal LHC Apparatus. En español: Un Aparato Toroidal de LHC}

\newacronym{cern}{CERN}{Conseil européen pour la recherche nucléaire. En español: Organización Europea para la Investigación Nuclear}

\newacronym{cms}{CMS}{Compact Muon Solenoid. En español, Colenoide de Muones Compacto}

\newacronym{sm}{SM}{Modelo Estándar de la física de partículas}

\newacronym{cctval}{CCTVal}{Centro Científico Tecnológico de Valparaíso}

\newacronym{mva}{MVA}{Multi-Variate Analysis. En español: Análisis Multivariado}

\newacronym{tmva}{TMVA}{Toolkit for Multi-Variate Analysis. En español: Herramienta para el Análisis Multivariado}

\newacronym{ann}{ANN}{Artificial Neural Network. En español: Red Neuronal Artificial}

\newacronym{dnn}{DNN}{Deep Neural Network. En español: Red Neuronal Profunda}

\newacronym{utfsm}{UTFSM}{Universidad Técnica Federico Santa María}

\newacronym{hep}{HEP}{High Energy Physics. En español: Física de Altas Energías}

\newacronym{aod}{AOD}{Analysis Object Data. En español: Análisis de Objeto de Datos}

\newacronym{ml}{ML}{Machine Learning. En español: Aprendizaje de Máquinas}

\newacronym{knn}{k-NN}{K Neirest Neighbors. En español: k Vecinos Más Cercanos}

\newacronym{svn}{SVN}{Support Vector Machine. En español: Máquina de Vectores de Soporte}

\newacronym{bdt}{BDT}{Boosted Decision Tree. En español: Árbol de Decisión Aumentado}

\newacronym{dl}{DL}{Deep Learning. En español: Aprendizaje Profundo}

\newacronym{lhcb}{LHCb}{Large Hadron Collider beauty experiment. En español: Bello experimento del Gran Colisionador de Hadrones}

\newacronym{mlp}{MLP}{Multilayer Perceptron. En español: Perceptrón Multicapa}

\newacronym{relu}{ReLU}{Restricted Linear Unit. En español: Unidad de Restricción Lineal}

\newacronym{cnn}{CNN}{Convolutional Neural Networks. En español: Redes Neuronales Convolucionales}